При нагреве, часть газа перетекает из правого сосуда в левый. Будем обозначать количество вещества в левом сосуде перед закрытием вентиля за $\nu_1$, а правом сосуде~--- за $\nu_2$. Суммарное количество вещества не изменилось, поэтому в начальный момент
\begin{equation}
	2 p_0 SL = ( \nu_1 + \nu_2 ) RT_0,
\end{equation}
где $S$~--- площадь сечения сосудов.
\par При открытом вентиле, давление в сосудах одинаково, будем обозначать его $p$. Тогда уравнения состояния имеют вид
\begin{equation}\label{eq:region/2018-10-4-sol-1}
\left\{
\begin{aligned}
	&p SL = \nu_1 R T_0\\
	&p SL = \nu_2 R T  \\
\end{aligned}\right.
\end{equation}
Значит
\begin{equation}
	\frac{pSL}{R}\left( \frac{1}{T_0} + \frac{1}{T_1} \right) = \nu_1 + \nu_2
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	\frac{pSL}{R} \frac{T_1 + T_0}{T_1 T_0} =
	\frac{2p_0 SL}{RT} \Rightarrow
	p = \frac{2p_0 T}{T+T_0}
\end{equation}
Подставляя это в \eqref{eq:region/2018-10-4-sol-1} найдём $\nu_1$ и $\nu_2$
\begin{equation}
	\nu_1 = 2\frac{p_0 SL}{R} \frac{T/T_0}{T+T_0}
	\qquad
	\nu_2 = 2\frac{p_0 SL}{R} \frac{1}{T+T_0}
\end{equation}

\begin{wrapfigure}[5]{r}{4cm}\vspace*{-1.3cm}
\begin{tikzpicture}
    \pgfmathsetmacro{\h}{.3}
    \draw[pattern = water] 
      (0, 1+\h) -- (0, 0) -- (4, 0) -- (4, 1-\h) 
      decorate [water edge]{ to (2, 1-\h)} 
      to (2, 1+\h)  
      decorate [water edge] {  to (0, 1+\h)};
    % \draw[water edge] 
    %   (4, 1+\h) to (2, 1+\h) (2,1-\h) to (0, 1-\h);
    \draw[thick] (0, 0) rectangle (4, 3);
    \draw[thick, fill = white] (1.6, 0.15) rectangle (2.4, 2.9);
    \draw[fill = black] (1.97, 3.1) rectangle (2.03, 3.16) node[midway, above] {$K$};
    \draw[fill = brown] (1.9, 3.1) -- (2, 2.85) -- (2.1, 3.1) -- cycle;
    \draw[<->, blue] 
      (0.2, 1+\h) -- (0.2, 3) node[pos=.7, right, black] 
        {\scriptsize$L-h$};
    \draw[<->, blue] 
      (3.8, 1-\h) -- (3.8, 3) node[pos=.7, left, black] 
        {\scriptsize$L+h$};
    \node at (0.9, 1.4+\h) {\scriptsize $p_1, T_0$};
    \node at (3.1, 1.4-\h) {\scriptsize $p_2, T_0$};
\end{tikzpicture}
\end{wrapfigure}


После закрытия вентиля количество газа в сосудах не изменятся. Газ в правом сосуде остывает поэтому уровень жидкости должен измениться. Пусть это изменение равно $h$, тогда
\begin{equation}\label{eq:region/2018-10-4-sol-2}
	p_1 - p_2 = 2 \rho g h
\end{equation}
Уравнения состояния
\begin{equation}
\left\{\begin{aligned}
	& p_1 (L+h) = \nu_1 R T_0 \\
	& p_2 (L-h) = \nu_2 R T
\end{aligned}\right.
\Rightarrow
\left\{\begin{aligned}
	& p_1 = 2p_0 \frac{L}{L+h} \frac{T}{T+T_0}\\
	& p_2 = 2p_0 \frac{L}{L-h} \frac{T_0}{T+T_0}
\end{aligned}\right.
\end{equation}
Подставив это в \eqref{eq:region/2018-10-4-sol-2} получим уравнение на $T$
\begin{equation}
	p_0 \frac{L}{T+T_0}\left( \frac{T}{L+h} -  \frac{T_0}{L-h} \right)
	= \rho g h
\end{equation}
откуда
\begin{equation}
	T\left( \frac{p_0 L}{L+h} - \rho g h  \right) =
	T_0 \left( \frac{p_0 L}{L-h} + \rho g h \right)
\end{equation}
значит 
\begin{equation}
	T = T_0 \left( \frac{L+h}{L-h}\right)
	\frac{ p_0 L + \rho g h (L-h) }{ p_0 L - \rho g h(L+h) } 
\end{equation}

